> 参考资料：
>
> - [帝光照明](http://www.dgdiguang.com/html/products.html)：[硬盒购买的产品型号 XD960-5](https://www.xdvis.cn/products/28.html)
> - [adafruit](https://github.com/adafruit)/**[Adafruit_NeoPixel](https://github.com/adafruit/Adafruit_NeoPixel)**
> - [ENESS LUMES](http://lumes.net/)：创意灯面
> - [COB灯带](https://item.taobao.com/item.htm?spm=a230r.1.14.109.50227bcdhK1KQH&id=679598942276&ns=1&abbucket=10#detail)
>
> 供应商：
>
> - [WS2812B 5050RGB 5v](https://item.szlcsc.com/115831.html)
> - [WS2815E 5050 GRB 12v](https://item.szlcsc.com/4724846.html)：逻辑控制电压还是 5v
> - [MT16703/SM16703P RGB LED共阳驱动芯片](https://item.szlcsc.com/167095.html)：逻辑控制电压还是 5v，这种根据电压不同，单个控制的灯数也会不同

# 灯

## 名词解释

- 高压漫反射：漫反射灯条一般是用在广告灯箱里面的，由于漫反射发光面近170度，通过透镜把光均匀的360度扩散开来，光线相对均匀和柔和，在超薄的灯箱里面也不会看出暗区。漫反射能起到光线柔和的作用。[参考](http://www.norklighting.com/qask-question-detail-id-368.html)



## 灯珠

- [SK6812_SIDE_A](http://www.normandled.com/upload/201810/SK6812%20SIDE-A%20LED%20Datasheet.pdf)
  - [深圳市亿光盛电子](https://item.taobao.com/item.htm?spm=a1z0d.7625083.1998302264.6.5c5f4e69alRU0y&id=625553742431)
  - [嘉立创](https://so.szlcsc.com/global.html?k=sk6812&hot-key=DTC144EET1G)



## 陶瓷灯丝

- [陶瓷灯丝复古防钨灯丝光源](https://item.taobao.com/item.htm?spm=a230r.1.14.1.61e83f894m0ecY&id=657899815261&ns=1&abbucket=19#detail)
  - [斯迈得](https://www.smalite.com/proinfo13.html)



## 红外

- [**5mm红外线发射管+红外接收管F5红外发射接收对管940nm** ](https://detail.1688.com/offer/606476789388.html?spm=a26352.13672862.offerlist.329.f3d65116slasKB): 0.17/对，10mA
- [3MM 红外发射管+红外接收管 红外对管 圆头 LED型 940nm 直径](https://item.taobao.com/item.htm?abbucket=19&id=600151831352&ns=1&skuId=4360469287588&spm=a21n57.1.0.0.400b523cbpQILD)：0.1/0.07
- [富能电子企业店](https://item.taobao.com/item.htm?abbucket=19&id=734210102223&ns=1&skuId=5247378062087&spm=a21n57.1.0.0.400b523cbpQILD)：0.08/0.05

